NY bar exam 討論區

代post
有冇巴絲考過ny bar exam？可否分享吓報名程序同有咩注意爬過文發現都唔少嘢要報

留名 未來會報CA bar

hello知唔知道個proof of fulfilment of educational requirements for admission to the practice of law 係點？英國grad係唔係要問SRA拎

問麥明詩？

上年七月考咗
報名就比較簡單 佢會叫你Send啲文件去俾佢Verify 叫你大學直接寄啲Transcript過去就得

唔該晒巴打
聯絡過學校 佢地話因為武肺寄唔到實體只寄電子
ny bar嗰面又唔覆email

咁都冇法喎 惟有等啦
過程好快嘅 通常幾星期就會Verify到
佢地有個List 你嘅大學係上面嘅 即係認證過
到時應該冇阻滯

請問大家係邊度grad?? 如果英國/香港law school grad應該回轉過去？

英國
英國LLB佢地都承認 應該冇問題

推

依家報最快幾時有得考
下年二月？

每年二月同七月考
不過肺炎可能改咗期

考完可以foreign lawyer 返香港做？

好似係可以做registered foreign lawyer

但係我比較關心可唔可以同理用ny bar reg英國嗰啲地方做foreign lawyer

好的 唔該晒

推 有無人pass咗分享一下

好似得 但要有人Supervise
未夠兩年PQE都係要人Supervise

應該得 聽過有間美國Firm就係咁
我諗要夠PQE先得

問NY Bar先知 好似話Case By Case

想知乜？
上年七月考 Pass咗

巴打有冇試過聯絡exam board，佢地網站唔見有email address，我惟有send去佢地比confirmation email個address度

巴打準備下年考？

應該要打電話

Tourist visa 應該 ok

有聯絡 唔記得Email了
等吓 或者打電話都得

OK啊 我都係遊客Visa考

Strong post lm

吓 咁詳細就應該自己睇網頁喎
我自己係
讀NLYC 考NYLE先 Pass咗
跟住報NY Bar 寄啲文件過去 批咗 俾錢
溫書 訂酒店 機票 報埋MPRE
考NY Bar 隔兩星期 考埋MPRE
Pass哂所有嘢 NY Bar MPRE NYLE
集齊文件 最樣幾煩 因為要靠人幫手
再做夠50小時Pro Bono搵人簽
寄哂所有嘢去Bar等消息
之後等宣誓
完

Lm

睇返網頁啦 我可能有甩漏

有勞巴打巴打有冇報過啲bar review course?

冇 上網買二手書自修
真係唔難 努力 多做Past Paper 搞掂

50 個鐘pro bono 點解決
不過而家bole 個office 無開， 咩都做唔到咁滯

巴打一take過？

唔好神化我
個試都幾簡單 有讀書應該一Take過到

任何Pro Bono都得
香港實有Pro Bono 而家咁多機會 順手幫手足

唔使咁麻煩
任何Pro Bono都計 唔一定要係美國Pro Bono

咪嘥錢啦 根本唔需要Barbri
自修啦

真係咁簡單見reddit啲人喊晒口 香港啲llb又話難又盛咁

利申：睇過past paper，發現未接觸過family law, will同啲procedure

香港人最叻係考試 鬼仔點比
有溫書就實Pass

Family law 同 Will 只出Essay 出題率低 兩三年出一次
Procedure真係要讀 但美國有CPR 你自己睇熟一次 再做題

留名

我果間都無, 不過考哂D paper先再諗啦

請問各位ching 係咩階段考NY Bar?
LLB grad 後即考？定係等完TC先考？

llb grad 後

巴打啲資訊好實用

我由零開始到搞掂哂所有嘢等Admission
計埋所有交通住宿 但唔包伙食
總共用咗大約 $38,000

咁你唔一定要報啲課程㗎嘛
咪話可以自修囉

我考嗰陣係NQ

咁其實都唔貴
之後就可以搵TC?
巴打而家係practice緊?

自修所以省咗學費 主要都係買二手書同官方教材
我就快 2PQE了
NQ嗰陣考嘅

不過 因為MPRE都係美國境內考
所以你安排嗰陣 最好安排到係考完Bar之後考MPRE
咁就唔使飛兩次
但中間隔咗兩星期 住宿都係錢
我嗰陣住我Uncle度所以慳咗唔少

啱啱追返你前面既post
咦咁巴打你本身喺英國都已經qualified喇喎
點解會走去考埋NY bar既?
諗住去US發展?

半個月前報咗啦 冇計 同埋想增加成功率

好似答咗 我做 Projects Development / Financing
有時會接觸美國公司 橫掂得閒 又諗住挑戰下自己 就考咗

去US發展真係得啖笑
唔係有個牌就有人請
冇美國JD 又冇咁上下經驗 真係唔使諗
啲人吹話考咗美國牌好有用
我發覺一啲用處都冇 寫CV都冇人問

不如你俾筆學費我
我私人幫你補仲好
收平你

巴打早些少入個post都或者得 米已成炊啦

有冇覺得ny bar比人吹大咗

到時搵我補鐘啦咁
我只教考試技巧 唔教Law

冇Comment 只能話對我冇乜用

lm

有無自修方法分享

有練習做吓讀得無咁辛苦吖嘛
聽人講BARBRI嗰啲好多練習做
我無咁多時間温

跟我補習？